AMD Ryzen 3300x benchmark已出

120鎂嘅價錢有7700k嘅性能 productivity秒7700k打機同3600平手
3400g直接可以唔洗考慮 除非冇錢買display card
AMD Yes!

平價list終於唔使再推公廁9100F

9100f已成電子垃圾

3300x4c8t未超已贏9400 6c6t

intel 可以去食屎

煙條10代出咗先講啦

牙膏10代i3姐係i7 7700,睇個勢低階版價錢就會係勝出既關鍵

另外佢冇核顯，文書機要external display card又令佢競爭力下降

文書機3400G
依粒純粹俾窮撚配張1660 打下1080p

用緊3600x

Benchmark冇意義
實際差別唔大
不過intel係穩定d

3500x 都同3600有差距
3300x 點會平手

用apu啦文書機就

7代或之前i7唔值錢了

同9/8/7/6代有咩分別 ipc一9樣

煙條i3都4c8t

所以咪唔洗用10代出比 直接用i7 7700k就模擬到10代i3咩性能

打機3600唔係都係平9400f咋咩
出個3300x仲勁過9400f咁誇

AMD yes

3300X單CCX同易超高時脈
只要隻game冇6核optimization或者冇要咁大work load
3300X都仲係可以打贏3600

3100 好似超頻仲勁咁喎

但係3100係雙ccx 4核L3好似得8mb
3300x係單ccx4核L3 16mb

3100 都係16MB L3
但係每2核配8MB而冇得共享
所以就算同頻效率都冇咁好
同埋其實3100超頻好似冇話一定比3300X勁
唔同媒體有唔同結果, 主要睇運氣抽到勁定唔勁

3千5砌部3300x + 1650s 電競打pubg

我都差唔多但會係
3300x + b550 + 1660s

核心分佈廣少少熱量冇咁集中少少所以好超少少
但超多100/200MHz彌補唔到3100結構上導致嘅單核同多核性能差距
從一個核心角度去睇, 3300X一個核心有16MB可存取L3, 3100得8MB可存取L3, 3300X多一倍

期待zen3真點八核

睇下xfastest個test, 都係體質緊要
體質唔好, 溫度未封頂都食唔到咁高電壓而超唔上
而且睇埋其他人試, 好似唔一定3300X=好體質
運氣先係最緊要
下代最大殺著應該就係CCX變真8核
加上用euv 可以提升頻率, 然後fclk 上限可能再升一下
咁搞法intel 換埋10nm都唔撚夠追

等埋zen 2 desktop apu 就掂哂啦
btw 文書3400g 都幾夠用了

窮撚係直接用內顯唔打機

又係喱招

真係唔知intel邊忽穩定

未壞過u 唔知咩叫穩定

3400G開high都打到40 fps pubg, intel就

穩定地廢

AMD 加油,
你快啲support tensorflow, pytroch
你一support 舉家換機
Intel 同 Nvidia 熱到仆街, 頂佢唔撚順

問題唔完全係AMD到
AMD graphics card唔會有cuda
ML community又唔support OpenGL 冇計

穩定地…發熱
今年冬天唔駛開暖爐

明嘅 不過我睇住佢 真係好有心機改善
唔似intel同nvidia 改少少 同個名就話
革命性product
結果出嚟 同我付出金錢實在差太遠

我都好想業界對AMD支援好d
無論係CPU定係graphics card佢既性價比都唔錯 如果用到tensorflow我就真係心滿意足

CPU AMD YES
GPU A FAN先買得落 戰未來
利申 5700XT 2月個版driver唔錯

AMD有ROCM 己經support tensorflow 但Navi 不支持 只有GCN架構果堆用到

咪住先，連登原來比人討論低階cpu架？
出list唔係一步到位，就叫人返去儲下錢先
突然又變返可以砌3300x+1650s ,4-5000蚊機？

Intel都算
顯示卡冇得同Nvidia鬥...鬥...鬥

係 咁i7-7700K 都應該係一粒低階U

apu 其實好超得

我粒2200g 3.9g gpu推到1550 打到下機

打機同3600平手咁勁

唔講多工嘅話

鬼叫之前AMD果邊得Athlon 3000/Zen+ APU可以揀
果d就堅唔得 9100f又揀唔落手

Terascale 2 果期叫做有贏過嘅

就咁睇TechPowerUP
雖然3100望落似殘廢品
2+2 core 比 單4 core好似雞啲
但3100同3300x好似都係一樣可以上到4.25~4.3Ghz個頂水平

玩超頻可能追得返3300X水平

不過問題係買得US$100價位CPU嘅人通常唔會落本去散熱到
佢個原裝65W TDP Wraith stealth壓唔壓到 manual 4.25Ghz 就唔知鳥